香港應該立即開始本土生產口罩

而家要香港自己生產口罩先得
病毒高峰期間，全球總供應 應該滿足唔到全球總需求
更唔好講要滿足香港內需
一尾靠入口未必捱得住
仲有4-5個月捱 又唔知會唔會變種

既然懲教署女囚犯同機器可以 一個月造180萬個口罩
應該立即請多啲人幫手一齊整口罩同埋配置新機器
同時要確保有足夠原材料

［緊急］選民住址核查既回覆期限 1月31日截止 查中你你又唔回 就會取消投票資格

大家入選民登記個網check下

雖然政府可能將口罩送中

pushhh

其實係，快d 新增臨時職位造口罩啦，大把人願意去做，特別而家就業困難既環境下。無腦政府唔會諗到嫁啦

垃圾政府淨係識得買...
我建議政府即刻招標買儀器

機器主要都係台灣同支那
原材料唔知係邊到揾
香港人依家係咁食炒價口罩
自己集資整口罩好過用黑心口罩
香港人過去半年創造咁多奇蹟
整個口罩應該唔難既

政府會搞就唔係政府

泛民或者區議會眾籌搞好過啦

順便發展埋本土產業啦，凈係靠金融業服務業咪好似而家咁食得屎囉。一早睇唔撚順眼d 西裝友

冇咁易

生產最起碼要有人機物

人都唔係最重要

機台 要快要平
應該都係中國野

物 普通口罩嘅物料多數都係mic
係而家呢個moment更加冇可能買到

私人做都好
好想知一時三刻點做品質保證
畢竟太多黑心商人

ching你識唔識架
想快仲叫政府招標

搵公證行做test, 抽樣做，出衛生標準既證書，不難

西裝友唔認同 大把之前和你lunch都有幫手
係個垃圾政府同班大陸狗

在港有武漢肺炎武漢人態度不合作

去左邊都唔知

投入生產都可能年尾

問題係,現在連D濾材都缺貨

講就易

你講乜嘢，「新增職位」？香港嘅講法係「開廠請人」。我哋從來唔中意靠政府。

但短時間由零set up 間廠又似乎難咗D...

有無source 參考吓？

幾百萬個口罩其實都係頂一日

睇多啲新聞，新增非農業職位...職位唔係政府先有

有動機就會做，$$$$

仲可以減低失業率，樓主請(包養)我啦好嘛？

Noted

我相信如果班女囚犯幫手OT可以減刑,
一日10 萬個都做得出嚟

靠政府?
投標再搵地,材料再招標,整整埋埋1年後啦

人呢個時候唔係問題
咁台灣係點樣自供自給嘅？

推

不如集資買起左個政府獨立左先
依家呢班仆街咩都唔會做

你舉嘅例子冇主語，同有主語嘅「新增職位」係唔同用法。

你俾錢投資？你睇下個政府，你開廠佢即刻政治清算你啦，好似打壓黃色經濟圈咁

要關注！元朗鄉黑又打手足！

元朗又想黎多次721？

無原料你有廠都無用啦

現在連原料都缺貨

又啱

港共而家有廠有人
趕製、加單 就要"新增"

民間由零開始
就係"開廠"

買機佢以為d機已經整好晒等佢買
D機都要等機個月廠做好先運過黎

02.03 不封關 不上班
醫護罷工 全港三罷
我會陪醫護一齊罷

誠哥唔知有冇興趣開番條生產線

政府唔做野先搞到咁
唔好本末倒置

整都要時間架，求其買2部機黎咪等於黑心口罩

可以眾籌開廠喎

開廠出嘅口罩
全部要寫住
光復香港

黑警死全家

自己做拎唔拎到國際標準都成問題

都要花少少時間喎

你唔好攞台灣同香港比啦
台灣有好強嘅基礎化工
所以可以生產好多下游嘅產品

台灣嘅電子機械產業都亦因為台灣工業而興盛

而香港兩樣都冇

以前香港工業都好強

Push

搵你做？
香港仔女讀咁多書係要做第三級產業

讀咁多書都係12k, 出高少少就請得起啦

可能我地以後會靠口罩復興本土工業 重現七十年代製造業輝煌

最大問題係原材料 同 測試

要誠哥出手 先得

Standard 認證可以暫時唔使理
只要我哋信就得

買多D 機，用埋男去做

可唔可以俾香港人制造就業機會

diu，如果有人有機有人請，我義工都想做

靠政府不如靠區議會，即時開個18區聯合小組眾籌開廠。
先以收回成本價為本，如有利潤就撥入社區福利用途

搵埋男囚做口罩

是旦啦，當拗拗下變到講grammar就知道傾完了

有廠好似

NASK囉
但貴咁解

當Abouthai肯做嘅時候，又比人話人血。

up

如果集資比佢地大量生產，降低成本又有冇得諗？

馬會大撚把錢啦，成撚日話自己做慈善。屌佢個閪，全世界都話home office，得佢仲要人返工之餘，口罩都唔撚比。偽善程度拍得住無國界醫生。 但係馬會怕畀公眾屌， 只要大家一齊出力屌馬會，made in hk 口罩指日可待

推！！！

冇原材料憑空變出嚟咩

Pushh

真係無口罩嘅話，為咗求生，真係可以參考吓呢個方法
每次用完用酒精消毒就可以再用

其實柒婆戴嗰個未係

香港製造

我覺得呢個未必100% work
但都有60分
有無醫生comment 吓？

今日先係youtube到睇人整口罩

無錢賺既野邊個會做呀
懲教署點解有得做?
係因為唔洗租，
d犯一個星期得20幾蚊人工咋

你班垃圾只係識屌唔可行 有冇人有心研究資金要幾多 機械 原料台灣有冇得輸出

search過
台灣有生產機器賣
照道理最快就係台灣買完機，響當地搵地方即開工
不過生產左出黎口罩按新規例唔出口得
所以要整就買機番香港整
整得黎set up開工應該要2-3個月
但長遠講，支那一定成周不時放毒送大禮
香港長遠要有自己防護衛生用品(仲有眼罩, 消毒野)一定係用得著
建議有心想創業既香港人不妨向呢個方向發展

有冇人開Tg group認真研究

可以好似盈富基金咁 有利用還富於民/眾籌階段既股東們

中國口罩產量佔全球一半，你為什麼還買不到口罩？

//目前口罩日產量至少有800萬 2月底我國將日產各類口罩近1.8億隻//
我睇到個po嘗試計下幾時大家先夠口罩用
拋個磚出黎想睇下有冇高手計準啲
有好多因素都冇計到
啲人唔出街 醫護用多幾倍 海外又會增產
好粗略就咁當每月增加1.72億日產量
3月 1.80億
4月 3.72億
5月 5.24億
6月 6.96億
7月 8.68億
8月 10.40億
9月 12.12億
10月 13.84億
要去到10月先達到中國人口每人一日一個
如果疫情一直持續 會唔會係去到10月先夠口罩?

誠哥請買起Nask再瘋狂擴充

求誠哥

可以眾籌俾Nask廠加速生產

我唔係醫護，但我個人認為
如果隻毒仲停留喺droplets階段
係OK嘅，因為droplets主要係靠擋
同face shield一樣原理

但係一旦隻毒進化到airborne
任何直接呼吸霧化空氣都會中招
咁就一定要用N95過濾

我覺得原材料係最大問題, 一個口罩其實人手整都得, 但合standard嘅材料應該全球都爭緊

香港政府唔有意侷限工業發展
邊得黎今日要依靠中共垂青呢?
雖然垃圾中共都自身不保
調返轉諗，如果呢單野唔係中共黎而係本地/外地傳入
因為個政府香港人就要跪住含中共

可能係

P

岩岩睇Hktvmall $826 50pcs 缺貨

推可以請埋手足做嘢

我唔介意做廠長

又要將自己啲口罩送出去，又要向中國乞cls

G持

日本高科技耕種行業係首屈一指
我唔介意香港都擁有呢啲高科技生產線
同埋我一定會請手足一齊做

12k咩年代啊?

2020 年呀，清。

贊成 仲可以請返手足
真正黃色經濟圈
但有幾樣限制

1. 缺乏經驗及管理人才
條生產線點樣做 要有啲咩原料咩都唔知
要搵有經驗既人run
唔係啲錢就同掟落咸水海冇分別

2. 時間問題
如果供應不變之下
口罩數量只會愈黎愈緊張
其實係要一個月內由零到完成到條生產線
所以係做就要快

Btw
我覺得錢唔係問題
大家講個信字 每人幾百 好快達標
橫掂出面都賣到幾百蚊盒

其實如果幸福唔係衰人，佢做就最有公信力

好過乜都冇，人地新加坡係買返嚟送

香港強在金屬加工 紡織 啤塑膠
但係原材料方面好弱(冇煉鋼 布料 塑膠原材料以前入台灣同日本)

我地唔似得星加坡同台灣咁有煉油設施 等嘅上游野

我地香港就算有左自己既口罩廠
喺所有原材料都入口自中國嘅情況下
其實自主性都好有限
某程度上黎講完全唔化算 (雖然有必要)

push

錢銀野可以眾籌
最緊要有人識點做

仲有品質問題
畢竟係醫療用品

誠哥

Crowd funding

捐款者可收到首批口罩作回報？

仲靠政府班垃圾？
加上依家班公務員仲放緊假，佢哋搞到幾時？
立法會議員 + 誠哥 應該快十萬九千倍
冇口罩供應係一個可預視幾乎一定會發生嘅問題

岩呀
經濟太單一啦

是不為也，非不能也

贊成
復興工業生產係長遠要做嘅事
依家正正係契機

其實無用，中國生產左全世界大部分口罩，而家唔出口，成個歐洲，包括醫院，都唔夠口罩。你建立完條生產線，如果遲d成個疫症完左，香港個market點support到？

依家咩時勢 愈來愈多人唔信中國口罩既品質
你貴十令廿蚊一盒 D人都會買既

如果疫症完咗，HA會採購港産口罩，可能有得諗
睇HA肯唔肯同舟共濟

全部運哂去大陸喇

有人都唔夠機啦

香港強係勞工密集嘅低端工業，整衫、整玩具、整塑膠、平價鐘錶，係咁多，同台灣爭好遠，台灣係做高科技。

其實有冇得同門診醫生簽定啲長期合作

現時香港口罩需求係 750萬x2＝1500萬個一日，
正常日子黎講，HA一日用口罩未必用到3萬個，計埋全香港所有人，一日唔過5萬。
咁條production line 每日應該target生產幾多個？

個重點係好似食米咁，政府要規定香港境內必需要有半年以上嘅口罩儲備（食米係大約30日全港需求）。我諗香港要target 每日生產100萬個口罩，即係而家嘅20倍。

請懲教開班
自己口罩自己做

應該咁諗
香港利用高科技生產高質素口罩
加上香港嘅品質保證
而且做到大量生產
反而係一個賣點
到時唔止HA採購
搞埋出口都得

有用，你睇下made in japan點都有班人買，好似以前香港工業時代咁，做起個品質就有市場

其實一早有，而且係世界獲獎無數，勁過N95好多
但一直話支持創新科技的香港政府唔選擇採購，只能小量製造

補圖

估唔到原來有市場

以前香港都係靠工廠起家，有咩問題
高技術高質素既出品，全世界都搵你買啦

弊在機器係大陸做呢
利申 同frd有諗過

b

有冇得諗

應該防菌唔防病毒

唔止口罩，基本工業都應該再回爐。減少外匯流失之餘又創造就業。當然高端製造更好。

支持

nask 究竟幾貴

算啦。

無事無幹點會要口罩？

到時執凹收場。

嚴格黎講香港個d叫加工
唔係生產

訂原材料果時指明顏色

買多部機請埋要求男囚犯生產大量

長時間黎講可能有得做既...因為湖北其實係中國生產醫療設備既一個重要地方（雖然質素差）但呢次過後我諗唔會有人敢用包括支那人 所以呢次其實係奪取市場既好時機 不過真係要生產合格既防具 佢既要求要好高 成本大 一般商人未必做到

整黑色好

係呀發展醫學工業都好
夠晒高增值
又唔洗霸太多地方

好似18/個？ 但出面炒到2x?

五六十年代穿膠花咩大佬，啲儀器話買就運到部過嚟、話開廠就開到間嘅，啲口罩都唔會咁難運啦

中國禁止出口口罩

利申：供應商

男女同倉生產

香港應該要自給自足
但藍領少人肯做係事實

利申 你口中既西裝友

錯啦，如果香港係偏向高科技產業，你估大部份人會唔會介意做技術野？根本係政府肯唔肯去行既問題

3d printing 有冇計

所謂高科技係由低科技做上去
唔可以一步登天
最撚衰港共將所有工業推晒上去
搞死本來有前途嘅晶片工業

聽d 前輩講，以前香港既船業好撚威。之後讓左比新加玻而沒落

屌 林奠今日咪講左
我真係唔撚柒明佢動機係咩
佢話會叫懲教加更整口罩
5萬上到7萬個一日
下一句就話 呢d口罩淨係俾政府官員使用
睇完我爭d中風
柒婆真係香港第一智將黎 冇之一